const dataMatematica = [

  //matematica


  //Assunto: Números inteiros (propriedades, operações,módulo etc)

  {
    question: "Considere o conjunto A cujos 5 elementos são números inteiros, e o conjunto B formado por todos os possíveis produtos de três elementos de A. Se B = {-30, -20, -12, 0, 30}, qual o valor da soma de todos os elementos de A?",
    options: ["A) 5",
   "B) 3",
   "C) 12",
   "D) 8",
   "E) -12 ",
    ],
    correct_option: "D) 8",
  }, 



  {
    textu: "Um menino escreveu todos os números inteiros de 10 até 80. Depois trocou cada um desses números pela  soma de seus algarismos, formando, de acordo com esse processo, uma lista. Por exemplo, o número 23 foi trocado pelo número 5, pois 2 + 3 = 5, e o número 68 foi trocado pelo número 14, pois 6 + 8 = 14.",
    question: "Ao final do processo, quantas vezes o número 9 figurava na lista criada pelo menino?",
    options: ["A) 3",
   "B) 5",
   "C) 6",
   "D) 7",
   "E) 8",
    ],
    correct_option: "D) 7",
  }, 



  //Assunto: Porcentagem

 {
    textoS: ["    Em outubro de 2021, segundo dados do Banco Central, os saques nas cadernetas de poupança superaram os depósitos em cerca de R$7,4 bilhões. Foram R$278 bilhões em depósitos e R$285,4 bilhões em saques, aproximadamente, no período.",
   "     Disponível em. <https.//g1.globo.com/economia/ noticia/2021/11/05/saques-na-poupanca-superam-depositos-em- -r-743-bilhoes-em-outubro.ghtml>. Acesso em. 12 nov. 21. Adaptado.",
],
    question: "Tomando-se como base o valor total dos depósitos, a diferença percentual entre os totais de retirada e de depósitos, no mês de outubro de 2021,",
    options: ["A) foi de menos de 2%",
   "B) ficou entre 2% e 8%",
   "C) ficou entre 8% e 14%.",
   "D) ficou entre 14% e 20%.",
   "E) foi superior a 20%.",
    ],
    correct_option: "B) ficou entre 2% e 8%",
  }, 



  {
    question: "Na tentativa de atrair clientela, um hotel passou a cobrar por 4 diárias o mesmo valor que cobrava por 3 diárias, o que implica um desconto, no preço da diária, de",
    options: ["A) 20%",
   "B) 25%",
   "C) 30%",
   "D) 33%",
   "E) 75%",
    ],
    correct_option: "B) 25%",
  }, 


  {
    textu: "Por conta de uma doença, um homem precisou fazer uma dieta extremamente rigorosa. Nas duas primeiras semanas de dieta, ele perdeu 12,5% de sua massa corpórea e, na semana seguinte, ele perdeu mais 5kg, ficando com 81,25% da massa que tinha logo antes do início da dieta.",
    question: "Qual era a massa corpórea do homem, em quilogramas, duas semanas depois do início da dieta?",
    options: ["A) 60",
   "B) 65",
   "C) 70",
   "D) 75",
   "E) 80",
    ],
    correct_option: "C) 70",
  }, 


  {
    subtexto: ["    Na festa de fim de ano, a mesma sala será usada para uma confraternização, mas sem a restrição de segurança, ou seja, com a capacidade total.",
],
    textu: "Uma sala é usada no dia a dia para mostrar aos visitantes o funcionamento da empresa. Nessas visitas, por segurança, apenas 28 pessoas podem ingressar na sala, o que corresponde a 80% de sua capacidade.",
    question: "Quantas pessoas, no máximo, podem participar da confraternização?",
    options: ["A) 28",
   "B) 30",
   "C) 32",
   "D) 35",
   "E) 40",
    ],
    correct_option: "D) 35",
  }, 


  {
    textu: "O funcionário de uma loja cometeu um erro ao reajustar o preço de um produto. ele aumentou o preço em 80%, quando o percentual correto de aumento era de 40%. Após o aumento de 80%, o produto passou a custar R$ 450,00.",
    question: "Se o funcionário tivesse dado o aumento correto, de 40%, o produto teria passado a custar",
    options: ["A) R$ 126,00",
   "B) R$ 270,00",
   "C) R$ 290,00",
   "D) R$ 350,00",
   "E) R$ 410,00",
    ],
    correct_option: "D) R$ 350,00",
  }, 



  {
    textu: "Uma empresa paga um salário bruto mensal de R$ 1.000,00 a um de seus funcionários. Além desses honorários, a empresa deve recolher o FGTS desse empregado.",
    question: "Sabendo-se que o valor pago corresponde a, aproximadamente, 8,33% do salário bruto, qual o valor pago, a título de FGTS, por esse funcionário?",
    options: ["A) R$ 1.008,33",
   "B) R$ 8,33 ",
   "C) R$ 83,30",
   "D) R$ 991,67",
   "E) R$ 1.083,30",
    ],
    correct_option: "C) R$ 83,30",
  }, 

  {
    textu: "Uma profissional liberal comprou dois apartamentos com o objetivo de vendê-los. Na venda do primeiro deles, obteve um lucro de 36% sobre o preço de compra e, na do segundo, um lucro de 12%, também sobre o preço de compra. Ela recebeu por essas duas vendas uma quantia 27% maior do que a soma das quantias pagas na compra dos dois apartamentos",
    question: "Nessas condições, sendo P a quantia paga pelo primeiro apartamento, e S a quantia paga pelo segundo, a razão P/S é igual a",
    options: ["A) 8/5 ",
   "B) 5/3",
   "C) 12/5",
   "D) 17/14",
   "E) 9/8",
    ],
    correct_option: "B) 5/3",
  }, 

  //questão 10 terminada
  //---------------------------------------------------------------------------------------------------------------





















  {
    textu: "Durante um atendimento, o cliente de um banco relata ao gerente de atendimento sua disponibilidade para investir R$400.000,00. O gerente tem ao seu dispor 5 opções de investimento. renda fixa, CDB, fundo de ações, LCI e LCA. Ao cliente foi oferecida uma carteira diversificada de 20%, 10%, 30%, 15% e 25%, respectivamente",
    question: "Sendo assim, verifica-se que o valor sugerido para",
    options: ["A) renda fixa foi de R$80.000,00",
   "B) CDB foi de R$60.000,00",
   "C) fundo de ações foi de R$40.000,00",
   "D) LCI foi de R$100.000,00",
   "E) LCA foi de R$120.000,00",
    ],
    correct_option: "A) renda fixa foi de R$80.000,00",
  }, 

  //questão 11 indo para 13



  {
    subtexto: ["    Outubro -4%",
   "     Novembro -5%",
   "     Dezembro -10%",],
    textu: "O preço de um determinado produto sofreu exatamente três reajustes sucessivos, um em cada mês do último trimestre de 2017. O esquema a seguir mostra a variação percentual do preço em cada mês, na comparação com o mês imediatamente anterior",
    question: "Assim, o aumento percentual acumulado do preço desse produto nesse último trimestre de 2017 pertence ao intervalo",
    options: ["A) 19,00% a 19,49%",
   "B) 19,50% a 19,99%",
   "C) 20,00% a 20,49%",
   "D) 20,50% a 20,99%",
   "E) 21,00% a 21,49%",
    ],
    correct_option: "C) 20,00% a 20,49%",
  }, 






  {
    textu: "Uma empresa executou um plano de redução progressiva do preço de seu principal produto, ao longo do segundo semestre de 2017. Sempre em regime de incidência composta, o preço sofreu seis reduções, das quais três delas foram de 20% cada, e as três restantes foram de 10% cada.",
    question: "A redução de preço acumulada no semestre é mais  próxima de",
    options: ["A) 85%",
   "B) 80%",
   "C) 68%",
   "D) 63%",
   "E) 58%",
    ],
    correct_option: "D) 63%",
  }, 



 {
    question: "Uma das medidas mais usadas em Administração Financeira é o Retorno sobre o Patrimônio Líquido (ROE), que é o quociente entre o lucro líquido e o patrimônio líquido. Assim, se de um ano para o seguinte, o patrimônio líquido de uma empresa crescer 5%, e o seu lucro líquido aumentar 15,5%, o ROE dessa empresa terá um aumento percentual de",
    options: ["A) 3,1%",
   "B) 5,5%",
   "C) 10,0%",
   "D) 10,5%",
   "E) 15,0%",
    ],
    correct_option: "C) 10,0%",
  }, 


  {
    question: "Para que seja possível administrar as vendas de uma empresa, é necessário estimar a demanda do mercado. Considere que uma cidade tenha 300.000 habitantes que consomem dois sabonetes por mês e que a participação da empresa X no mercado de sabonetes é de 30%. A demanda mensal por sabonetes da empresa X é de",
    options: ["A) 60.000 unidades",
   "B) 90.000 unidades",
   "C) 120.000 unidades",
   "D) 180.000 unidades",
   "E) 240.000 unidades",
    ],
    correct_option: "D) 180.000 unidades",
  }, 



  {
    question: "Um artesão vende suas pulseiras com 60% de lucro sobre o seu custo. Normalmente, seus fregueses pedem descontos na hora da compra. Qual o maior percentual de desconto sobre o preço de venda que ele pode oferecer para não ter prejuízo?",
    options: ["A) 22,5%",
   "B) 37,5%",
   "C) 10%",
   "D) 40%",
   "E) 60%",
    ],
    correct_option: "B) 37,5%",
  }, 

  //questão do 17 indo para 20


  {
    textu: "O dono de uma loja deu um desconto de 20% sobre o preço de venda (preço original) de um de seus produtos e, ainda assim, obteve um lucro de 4% sobre o preço de custo desse produto",
    question: "Se vendesse pelo preço original, qual seria o lucro obtido sobre o preço de custo?",
    options: ["A) 40%",
   "B) 30%",
   "C) 10%",
   "D) 20%",
   "E) 25%",
    ],
    correct_option: "B) 30%",
  }, 

  //questão 20 terminada

  //----------------------------------------------------------------------------------------------------------------




















  {
    subtexto: ["    Sabe-se que 30% dos cupons da urna 1 são premiados, e que 40% de todos os cupons são premiados.",],
    referencia: "",
    textu: "Uma empresa cria uma campanha que consiste no sorteio de cupons premiados. O sorteio será realizado em duas etapas. Primeiramente, o cliente lança uma moeda honesta,se o resultado for “cara”, o cliente seleciona, aleatoriamente, um cupom da urna 1; se o resultado for “coroa”, o cliente seleciona, aleatoriamente, um cupom da urna 2.",
    question: "Antes de começar o sorteio, a proporção de cupons premiados na urna 2 é de",
    options: ["A) 50%",
   "B) 25%",
   "C) 5%",
   "D) 10%",
   "E) 15%",
    ],
    correct_option: "A) 50%",
  }, 


  {
    textu: "A mensalidade da faculdade de Rafael custa R$ 1.560,00.",
    question: "Entretanto, efetuando o pagamento até a data do vencimento, Rafael tem direito a 15% de desconto. O valor da mensalidade da faculdade de Rafael, quando paga até a data de vencimento, é",
    options: ["A) R$ 234,00",
   "B) R$ 780,00",
   "C) R$ 1.092,00",
   "D) R$ 1.326,00",
   "E) R$ 1.334,00",
    ],
    correct_option: "D) R$ 1.326,00",
  }, 


  {
    textu: "Na instalação de um botijão de gás, deve-se utilizar uma mangueira de PVC apropriada, cujo comprimento deve ser de, no mínimo, 80 cm e, no máximo, 125 cm. Uma pessoa utilizou uma mangueira cujo comprimento é 20% maior do que o comprimento mínimo indicado",
    question: "Qual o comprimento da mangueira utilizada?",
    options: ["A) 86cm",
   "B) 96cm",
   "C) 100cm",
   "D) 116cm",
   "E) 150cm",
    ],
    correct_option: "B) 96cm",
  }, 



  {
    textu: "Marcelo devia certa quantia a Pedro e prometeu que pagaria a dívida no dia 10 de maio. No dia combinado, Marcelo levou apenas R$ 120,00. Esse valor correspondia a somente 40% de sua dívida, e ele prometeu quitar, no último dia do mesmo mês, o valor restante.",
    question: "Quanto Marcelo deverá dar a Pedro em 31 de maio?",
    options: ["A) R$ 360,00",
   "B) R$ 300,00",
   "C) R$ 280,00",
   "D) R$ 180,00",
   "E) R$ 160,00",
    ],
    correct_option: "D) R$ 180,00",
  }, 

  {
    textu: "Após receber um desconto de 20%, o preço de um produto passou a ser igual a R$ 72,00.",
    question: "Se o desconto dado tivesse sido de 30%, então o preço do produto passaria a ser igual a",
    options: ["A) R$ 48,00",
   "B) R$ 62,00",
   "C) R$ 108,00 ",
   "D) R$ 82,00",
   "E) R$ 63,00   ",
    ],
    correct_option: "E) R$ 63,00   ",
  }, 







  {
    textu: "Um jogador de futebol profissional treina cobrança de pênaltis após o treino coletivo, visando a alcançar uma meta de 96% de aproveitamento. Ele cobrou 20 penalidades com aproveitamento de 95%",
    question: "Quantos pênaltis deve cobrar ainda, no mínimo, para que atinja exatamente a meta desejada?",
    options: ["A) 1",
   "B) 3",
   "C) 4",
   "D) 5",
   "E) 10",
    ],
    correct_option: "D) 5",
  }, 


 {
    textu: "Num curso de utilização de um software que edita imagens, todos os alunos abrem uma mesma imagem, e o professor pede que apliquem uma ampliação de 25% como primeiro exercício. Como o resultado não foi o satisfatório, o professor pediu que todos aplicassem uma redução de 20% na imagem ampliada. Como Aldo tinha certa experiência com o programa, desfez a ampliação de 25%.",
    question: "Para obter o mesmo resultado que os demais alunos, após desfazer a ampliação, Aldo deve",
    options: ["A) fazer uma ampliação de 5%",
   "B) fazer uma redução de 5%",
   "C) fazer uma ampliação de 10%",
   "D) fazer uma redução de 10%",
   "E) deixar a imagem como está.",
    ],
    correct_option: "E) deixar a imagem como está.",
  }, 


  {
    subtexto: ["    • Mistura A. 40g a 10% de álcool",
   "     • Mistura B. 50g a 20% de álcool",
   "     • Mistura C. 50g a 30% de álcoo",
  "    Usando porções dessas misturas, ele elabora uma mistura de 60g a 25% de álcool, e o restante das misturas ele junta em um frasco.",],
    textu: "Num laboratório de testes de combustível, uma mistura de X gramas a y% de álcool significa que y% dos X gramas da mistura é de álcool, e o restante, de gasolina. Um engenheiro está trabalhando com 3 misturas.",
    question: "A taxa percentual de álcool da mistura formada no frasco onde ele despejou os restos é de",
    options: ["A) 16,5%",
   "B) 17,5%",
   "C) 18%",
   "D) 22,5%",
   "E) 25%",
    ],
    correct_option: "B) 17,5%",
  }, 

  //questão 28 indo para 30


  {
    textu: "Os estagiários de uma empresa combinaram fazer uma salada de frutas para seu lanche. A salada de frutas foi feita apenas com frutas de que todos gostam, o que levou à decisão de usarem apenas maçã, laranja e banana. No dia combinado, 20% dos estagiários levaram maçãs, 35% dos estagiários levaram laranjas e os 9 estagiários restantes levaram bananas",
    question: "Se todos levaram apenas um tipo de fruta, quantos estagiários há na empresa?",
    options: ["A) 18",
   "B) 20",
   "C) 35",
   "D) 40",
   "E) 45",
    ],
    correct_option: "B) 20",
  }, 

  //questão 30 terminada

  //-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


















  {
    textu: "Uma determinada empresa vem adotando uma política de reajustes de preços, de modo que o preço de seu principal produto sofreu um reajuste de 10% em Set/2017. Em outubro do mesmo ano, o produto sofreu novo reajuste, agora de 5% sobre o valor do mês anterior e, um mês depois, um terceiro reajuste de 6% foi aplicado sobre o preço de outubro, de modo que os três reajustes foram sucessivos.",
    question: "O valor mais próximo da variação percentual acumulada nesse período, considerando exatamente os três reajustes apresentados, é",
    options: ["A) 21,0%",
   "B) 21,5%",
   "C) 22,4%",
   "D) 22,8%",
   "E) 23,2%",
    ],
    correct_option: "C) 22,4%",
  }, 


  {
    textu: "Certo chocolate era vendido em embalagens de 150 g. A empresa mudou a embalagem e passou a vendê-la com apenas 120 g de chocolate.",
    question: "Qual foi a redução percentual na quantidade de chocolate?",
    options: ["A) 20%",
   "B) 30%",
   "C) 40%",
   "D) 60%",
   "E) 80%",
    ],
    correct_option: "A) 20%",
  }, 


  {
    textu: "Um quilograma de bananas custa, no atacado, R$ 2,80. No supermercado, esse preço é 90% maior.",
    question: "Quanto custa um quilograma de bananas no supermercado?",
    options: ["A) R$ 2,52",
   "B) R$ 3,70",
   "C) R$ 4,32",
   "D) R$ 4,70",
   "E) R$ 5,32 ",
    ],
    correct_option: "E) R$ 5,32 ",
  }, 

  //questão 33 indo para 36


  {
    textu: "Um tanque contém 4.000 litros de combustível, dos quais 24% são de álcool e 76% de gasolina. Um determinado volume de gasolina foi adicionado ao tanque, de modo que o combustível resultante ficou com 20% de álcool.",
    question: "Quantos litros de gasolina foram despejados no tanque, para produzir essa alteração percentual?",
    options: ["A) 800",
   "B) 820",
   "C) 900",
   "D) 960",
   "E) 980",
    ],
    correct_option: "A) 800",
  }, 



  {
    textoS: ["    Após uma manobra, os operadores retiraram uma determinada quantidade de botijões do tipo A, e nenhum do tipo B, de modo que 98% do total de botijões que ficaram no armazém são do tipo A",],
    referencia: "",
    textu: "Em um armazém, há somente dois tipos de botijões, em um total de 10.000 botijões dos quais 99% são do tipo A, e os restantes, do tipo B.",
    question: "A quantidade de botijões do tipo A que fica no armazém após essa operação é igual a",
    options: ["A) 100",
   "B) 200",
   "C) 490",
   "D) 4.900",
   "E) 5.000",
    ],
    correct_option: "D) 4.900",
  }, 

  //questão 37 indo para 39
  //Assunto: Proporções. Grandezas proporcionais. Divisão em partes proporcionais


  {
    textu: "A especificação da composição de um combustível comercializado no Brasil é de 27% de álcool e o restante de gasolina. Para testar os combustíveis nos postos para saber se estes estão dentro dessa proporção, é utilizado um tubo de 100 ml, onde se coloca inicialmente 50 ml de combustível e completa-se o tubo com outros 50 ml de água. Considerando a densidade da água 1 g/ cm3, a do álcool 0,80 g/ cm3 e a da gasolina 0,70 g/ cm3, após alguns minutos de repouso, pode-se medir a fração de gasolina no tubo.",
    question: "Para que o combustível esteja na composição especificada, tal medida deve corresponder a quantos mililitros de gasolina?",
    options: ["A) 13,5 ",
   "B) 36,5",
   "C) 50,0",
   "D) 63,5",
   "E) 86,5",
    ],
    correct_option: "B) 36,5",
  }, 
//questão 39 indo para 41

//questão 39 terminada
//-------------------------------------------------------------------------------------------


















//Assunto: Regra de três simples

  {
    textu: "Uma bomba d'água esvazia uma piscina em 10 horas.",
    question: "Se a vazão promovida pela bomba fosse 25% maior, em quanto tempo ela esvaziaria a piscina?",
    options: ["A) 8h",
   "B) 7h30min",
   "C) 6h",
   "D) 5h",
   "E) 2h30min",
    ],
    correct_option: "A) 8h",
  }, 


 {
    textu: "André, Bianca e Carol precisam pintar um painel de 50m2. Para pintar 1m2, André gasta 12 minutos, Bianca gasta 20 minutos, e Carol, 15 minutos.",
    question: "Supondo-se que os três pintaram, juntos, o mesmo painel, sem fazer pausas e a velocidades constantes, quanto tempo eles levaram para a conclusão da tarefa?",
    options: ["A) 3h 40min",
   "B) 4h 10min",
   "C) 5h 50min",
   "D) 6h",
   "E) 6h 20min",
    ],
    correct_option: "B) 4h 10min",
  }, 


  {
    textu: "Uma equipe de desenvolvimento de software para Cálculo de Recursos Financeiros, composta de oito pessoas, planejou trabalhar 640 pessoas-hora em 2 semanas. Um analista de sistema, porém, teve problemas de saúde e faltou ao trabalho. Assim, a equipe só trabalhou 490 pessoas- hora.",
    question: "Qual a eficiência aproximada de mão de obra do trabalho nessas duas semanas?",
    options: ["A) 23%",
   "B) 31%",
   "C) 38%",
   "D) 77%",
   "E) 131%",
    ],
    correct_option: "D) 77%",
  }, 


  {
    question: "Dois metros cúbicos de GLP líquido “pesam” 1.140 kg. Qual é o “peso” de 5 m 3 de GLP líquido?",
    options: ["A) 2.350 kg",
   "B) 2.750 kg",
   "C) 2.850 kg",
   "D) 4.560 kg",
   "E) 5.700 kg",
    ],
    correct_option: "C) 2.850 kg",
  },


  {
    textu: "Um pote com 300 g de geleia custava R$ 6,00. O fabricante diminuiu o conteúdo do pote para 250 g e manteve o mesmo preço. Entretanto, o serviço de defesa ao consumidor exigiu que o fabricante reduzisse o preço do pote na mesma proporção da redução da quantidade de geleia.",
    question: "Para cumprir essa exigência, o preço do pote de geleia foi reduzido em",
    options: ["A) R$ 1,00",
   "B) R$ 2,00",
   "C) R$ 3,00",
   "D) R$ 4,00",
   "E) R$ 5,00",
    ],
    correct_option: "A) R$ 1,00",
  }, 
  //questão 45 terminada


  {
    textu: "Quando aceso em fogo baixo, o forno de um fogão comum consome 0,2 kg de gás por hora. Para assar um pernil, o forno permaneceu aceso, em fogo baixo, por 2,5 horas.",
    question: "Quantos quilogramas de gás foram consumidos durante o preparo do pernil?    ",
    options: ["A) 0,50",
   "B) 1,25",
   "C) 2,30",
   "D) 5,00",
   "E) 12,50",
    ],
    correct_option: "A) 0,50",
  }, 


  {
    textu: "Para fazer 1.000 mL de refresco de uva, basta misturar 400 mL de água com 600 mL de suco. Para a festa de seu filho, Maria pretende fazer refresco de uva suficiente para encher completamente 30 copos de 200 mL cada.",
    question: "Quantos mililitros (mL) de suco de uva Maria utilizará no preparo do refresco?",
    options: ["A) 1.200",
   "B) 1.800",
   "C) 2.400",
   "D) 3.600",
   "E) 6.000",
    ],
    correct_option: "D) 3.600",
  }, 


  {
    textu: "Em uma gráfica, certa impressora imprime 80 páginas em 5 minutos. Ontem, um funcionário precisava imprimir 720 páginas. Ele começou a imprimi-las pela manhã, mas a impressora funcionou por apenas 15 minutos, enguiçando em seguida. O funcionário chamou um técnico para consertá-la e, assim, pôde terminar o serviço na parte da tarde.",
    question: "Quantas páginas foram impressas à tarde?",
    options: ["A) 240",
   "B) 320",
   "C) 480",
   "D) 520",
   "E) 580",
    ],
    correct_option: "C) 480",
  }, 


  {
    textu: "Em uma lanchonete, foram produzidos 120 litros de refresco de laranja, adicionando-se 30 litros de água a 90 litros de suco de laranja. Em um restaurante, foi produzida uma quantidade menor de refresco de laranja, segundo a mesma proporção usada na lanchonete, gastando- se apenas 15 litros de suco de laranja.",
    question: "Quantos litros de refresco de laranja foram produzidos no total por ambos os estabelecimentos?",
    options: ["A) 140",
   "B) 150",
   "C) 165",
   "D) 180",
   "E) 210",
    ],
    correct_option: "A) 140",
  }, 


  {
    textu: "Em certa empresa, 5 em cada 7 funcionários completaram o Ensino Médio, e há 210 funcionários com Ensino Médio completo",
    question: "O número de funcionários dessa empresa é",
    options: ["A) 150",
   "B) 280",
   "C) 294",
   "D) 304",
   "E) 320",
    ],
    correct_option: "C) 294",
  }, 

//questão 50 terminada
//--------------------------------------------------------------------------------------------------------------



















  {
    textoS: ["    O preço da Placa Solar no mundo todo é negociado em dólares (U$) por watt. Mesmo que o painel solar seja fabricado no Brasil, a célula ainda não é. (...) Em janeiro de 2018, uma placa solar fotovoltaica de 330 watts, no Brasil, era vendida, no varejo, por R$ 858,00 (...).",
   "     Disponível em.<https.//www.portalsolar.com.br/placa-solar-preco.html>. Acesso em. 01 abr. 2018. Adaptado",],
    question: "Considerando que, em janeiro de 2018, 1 dólar estava cotado a R$ 3,20, o preço aproximado dessa placa, em dólares por watt, era",
    options: ["A) 0,81",
   "B) 0,92",
   "C) 1,16",
   "D) 1,40",
   "E) 2,60",
    ],
    correct_option: "A) 0,81",
  }, 


 {
    textu: "No Brasil utilizamos o quilômetro (km) para medir as distâncias nas estradas, mas nem todos os países adotam o mesmo sistema de medidas. Nos EUA, por exemplo, as distâncias rodoviárias são medidas em milhas, e uma milha equivale a, aproximadamente, 1,6 km. A maior rodovia brasileira totalmente pavimentada é a BR-116, que tem cerca de 4.510 km de extensão",
    question: "Qual é a extensão aproximada, em milhas, da BR-116?  ",
    options: ["A) 2.818",
   "B) 4.780",
   "C) 5.116",
   "D) 6.210",
   "E) 7.216",
    ],
    correct_option: "A) 2.818",
  }, 

  //questão 52 indo para 54


  {
    question: "Ao cozinharmos arroz, ele absorve água e aumenta de tamanho. quando 100 gramas de arroz cru são cozidos, sua massa passa a ser de 300 gramas. Quantos gramas de arroz cru deve-se cozinhar para obter 1.050 gramas de arroz cozido?",
    options: ["A) 300",
   "B) 315",
   "C) 350",
   "D) 450",
   "E) 500",
    ],
    correct_option: "C) 350",
  }, 


  {
    textu: "Lavar louça por 15 minutos, mantendo a torneira aberta durante toda a lavagem, consome 117 litros de água. Para economizar água, Maria decidiu fechar a torneira enquanto ensaboa a louça e, assim, realizou a mesma tarefa mantendo a torneira aberta durante 6 minutos apenas.",
    question: "Quantos litros de água Maria economizou?",
    options: ["A) 39,0",
   "B) 46,8",
   "C) 68,4",
   "D) 70,2",
   "E) 71,8",
    ],
    correct_option: "D) 70,2",
  }, 


  {
    textu: "Uma empresa produz panfletos e vende cada 25 panfletos por R$ 15,00. Um restaurante encomendou 150 desses panfletos.",
    question: "Quanto custou essa encomenda?",
    options: ["A) R$ 60,00",
   "B) R$ 75,00",
   "C) R$ 90,00",
   "D) R$ 150,00",
   "E) R$ 250,00",
    ],
    correct_option: "C) R$ 90,00",
  }, 


  {
    textu: "Uma firma gasta, mensalmente, R$ 1.500,00 com o café da manhã de seus 60 funcionários.",
    question: "Com a chegada de 20 novos funcionários, o custo mensal com o café da manhã desses 80 funcionários passará a ser de",
    options: ["A) R$ 2.200,00",
   "B) R$ 2.100,00",
   "C) R$ 2.000,00",
   "D) R$ 1.960,00",
   "E) R$ 1.840,00",
    ],
    correct_option: "C) R$ 2.000,00",
  }, 


  {
    textu: "Enchentes trazem tragédias não somente às pessoas, mas também aos animais. Um abrigo de gatos gastava, em 30 dias, 72 kg de ração, alimentando igualmente seus 28 gatos. Porém, recebeu mais alguns novos gatos, vítimas de enchente. Com esse acréscimo no número de animais e adotando a recomendação de um veterinário para aumentar em 40% a quantidade de ração para cada gato, 24 kg de ração passaram a ser suficientes para apenas 5 dias.",
    question: "Quantos novos gatos o abrigo recebeu?",
    options: ["A) 6",
   "B) 8",
   "C) 9",
   "D) 12",
   "E) 15",
    ],
    correct_option: "D) 12",
  }, 


  //Assunto: Regra de três composta


  {
    textu: "Uma empresa possui uma frota de 8 carros iguais. A empresa verificou que sua frota leva 3 dias para distribuir 126 produtos para seus clientes, o que foi julgado como sendo insuficiente. Por isso, ela ampliará a sua frota adquirindo o menor número possível de carros adicionais, iguais aos 8 de sua frota atual, que lhe permita distribuir, com a frota ampliada, 630 produtos para seus clientes em apenas 4 dias.",
    question: "O número de carros que devem ser adquiridos na ampliação da frota é",
    options: ["A) 8",
   "B) 14",
   "C) 16",
   "D) 22",
   "E) 35",
    ],
    correct_option: "D) 22",
  }, 


  {
    textoS: ["    No auge da crise hídrica de São Paulo, em fevereiro de 2014, a Sabesp, empresa de água e saneamento da região (...), ofereceu um benefício àqueles que poupassem água. (...) a companhia daria um desconto na conta a quem reduzisse o consumo (...). A estratégia foi um sucesso. contribuiu para economizar 330 bilhões de litros, volume suficiente para abastecer 20 milhões de pessoas na região metropolitana por quatro meses.",
   "     Revista Veja, 21 mar. 2018, p. 82.",],
    textu: "Leia o texto",
    question: "Considerando-se as informações do texto, quantos bilhões de litros de água são suficientes para abastecer 30  milhões de pessoas durante 8 meses?",
    options: ["A) 495 ",
   "B) 615",
   "C) 660",
   "D) 900",
   "E) 990",
    ],
    correct_option: "E) 990",
  }, 

  //questão 60 terminada

  //---------------------------------------------------------------------------------------------------






















  {
    textu: "Se 8 máquinas, de mesma capacidade, produzem um total de 8 peças idênticas, funcionando simultaneamente por 8 horas, então, apenas uma dessas máquinas, para produzir duas dessas peças, levará um total de x horas.",
    question: "O valor de x é",
    options: ["A) 0,25",
   "B) 2",
   "C) 4",
   "D) 8",
   "E) 16",
    ],
    correct_option: "E) 16",
  }, 






  {
    textu: "Em uma construção, os dados mostraram que 3 equipes conseguiram construir 5 km de dutos em 7 dias, trabalhando em um único turno de 8 horas por dia. Considere que uma equipe, com capacidade similar de produção, será acrescentada ao grupo, de modo que todos agora trabalharão durante 10 dias, em um único turno de 6h por dia",
    question: "Assim, o valor mais próximo do número de km de dutos do mesmo tipo que serão construídos a mais, em relação à primeira produção mencionada, é igual a",
    options: ["A) 2,1",
   "B) 2,5",
   "C) 3,2",
   "D) 4,1",
   "E) 5,4",
    ],
    correct_option: "A) 2,1",
  }, 

//Assunto: Progressão aritmétic



 {
    textu: "Um garçom ganha um salário fixo por mês mais gorjetas diárias. Como regra, ele se propôs a cada dia do mês  guardar um pouco do que ganha de gorjetas para fazer uma reserva financeira, que é depositada no banco ao fim do dia 30, exceto em fevereiro. No dia 1, ele guarda R$ 1,00; no dia 2, guarda R$ 2,00; no dia 3, R$ 3,00, e assim, sucessivamente, até que no dia 30, ele junta R$ 30,00 ao que vinha guardando e faz o depósito. Em um determinado mês de 30 dias, ele precisou gastar tudo que havia juntado até o fim do dia 15, mas quis repor esse gasto. Para isso, guardou do dia 16 até o dia 30 um valor fixo de x reais por dia, de modo que, no fim do mês, depositou a  mesma quantia que vinha depositando todos os meses, exceto em fevereiro",
    question: "Qual é o valor de x?",
    options: ["A) 20",
   "B) 23",
   "C) 25",
   "D) 27",
   "E) 31",
    ],
    correct_option: "E) 31",
  }, 


  {
    question: "Preocupado com sua saúde, um professor decidiu começar a correr. O profissional que o orientou estabeleceu como meta correr 5 km por dia. Entretanto, como o professor está fora de forma, terá de seguir um programa de treinamento gradual. Nas duas primeiras semanas, ele correrá, diariamente, 1 km e caminhará 4 km; na terceira e na quarta semanas, correrá 1,5 km e caminhará 3,5 km por dia. A cada duas semanas, o programa será alterado, de modo a reduzir a distância diária caminhada em 0,5 km e a aumentar a corrida em 0,5 km. Desse modo, se o professor não interromper o programa de treinamento, ele começará a correr 5 km diários na",
    options: ["A) 9a semana",
   "B) 12a semana",
   "C) 17a semana",
   "D) 18a semana",
   "E) 20a semana",
    ],
    correct_option: "C) 17a semana",
  }, 

  //64 indo para 66


  {
    textu: "O quarto, o quinto e o sexto termos de uma progressão aritmética são expressos por x + 1, x 2 + 4 e 2x 2 + 3, respectivamente.",
    question: "A soma dos dez primeiros termos dessa progressão  aritmética é igual a",
    options: ["A) 260",
   "B) 265",
   "C) 270",
   "D) 275",
   "E) 280",
    ],
    correct_option: "D) 275",
  }, 


  {
    textu: "Em uma progressão aritmética, o décimo termo é o quádruplo do terceiro",
    question: "Se o sétimo termo é igual a 19, então o segundo termo é igual a",
    options: ["A) 3",
   "B) 4",
   "C) 5",
   "D) 6",
   "E) 7",
    ],
    correct_option: "B) 4",
  }, 


  {
    textu: "Considere uma progressão aritmética, em que a 8 = a 2 + a 6, e a soma dos 10 primeiros termos dessa sequência é igual a 330.",
    question: "Assim, a razão dessa progressão é igual a",
    options: ["A) 6",
   "B) 8",
   "C) 10",
   "D) 12",
   "E) 13",
    ],
    correct_option: "A) 6",
  }, 

  //questão 68 indo para 70 


  {
    textu: "Uma sequência numérica tem seu termo geral representado por an, para n ≥ 1. Sabe-se que a1 = 0 e que a sequência cujo termo geral é bn = an+1 - an, n ≥ 1, é uma progressão aritmética cujo primeiro termo é b1 = 9 e cuja razão é igual a 4",
    question: "O termo a1000 é igual a",
    options: ["A) 2.002.991",
   "B) 2.002.995",
   "C) 4.000.009 ",
   "D) 4.009.000",
   "E) 2.003.000",
    ],
    correct_option: "B) 2.002.995",
  }, 

  //questão 70 terminada
  //----------------------------------------------------------------------------------------------------------------





















  {
    textoS: ["    I - calculou um intervalo de seleção da amostra, dividindo o total da população pelo tamanho da amostra. 20.000/1.000 = 20;",
   "     II - sorteou aleatoriamente um número inteiro, do intervalo [1, 20]. O número sorteado foi 15; desse modo, o primeiro elemento selecionado é o 15º;",
   "     III - a partir desse ponto, aplica-se o intervalo de seleção da amostra. o segundo elemento selecionado é o 35º (15+20), o terceiro é o 55º (15+40), o quarto é o 75º (15+60), e assim sucessivamente.",],
    textu: "Para obter uma amostra de tamanho 1.000 dentre uma população de tamanho 20.000, organizada em um cadastro em que cada elemento está numerado sequencialmente de 1 a 20.000, um pesquisador utilizou o seguinte procedimento.",
    question: "O último elemento selecionado nessa amostra é o",
    options: ["A) 19.997º",
   "B) 19.995º",
   "C) 19.965º",
   "D) 19.975º",
   "E) 19.980º",
    ],
    correct_option: "B) 19.995º",
  }, 




  {
    question: "Se a soma dos n primeiros termos de uma progressão aritmética é Sn, então a expressão Sn+3 - 3Sn+2 + 3Sn+1 - Sn equivale a",
    options: ["A) (n+1)(n+2",
   "B) n(n+1)",
   "C) Sn",
   "D) Sn+1",
   "E) 0",
    ],
    correct_option: "E) 0",
  }, 


  {
    textu: "Em uma progressão aritmética de 5 termos e primeiro termo 5, a soma dos quadrados dos três primeiros termos é igual à soma dos quadrados dos dois últimos termos.",
    question: "O maior valor possível para o último termo dessa progressão aritmética é",
    options: ["A) 5,5",
   "B) 6",
   "C) 6,5",
   "D) 7",
   "E) 7,5",
    ],
    correct_option: "D) 7",
  }, 


  //Assunto: Progressão geométrica




  {
    question: "Considere a sequência numérica cujo termo geral é dado por a n=2 1-3n, para n ≥ 1. Essa sequência numérica é uma progressão",
    options: ["A) geométrica, cuja razão é 1/8",
   "B) geométrica, cuja razão é -6",
   "C) geométrica, cuja razão é -3",
   "D) aritmética, cuja razão é -3.",
   "E) aritmética, cuja razão é 1/8",
    ],
    correct_option: "A) geométrica, cuja razão é 1/8",
  }, 

//questão 74 indo para 76


 {
    question: "Sabe-se que, em uma determinada progressão geométrica, a razão é 0,8. Se o quinto termo é 4.096; então, o Limite da Soma dos n primeiros dessa P.G., quando n tende a infinito, é igual a",
    options: ["A) 10.000",
   "B) 20.000",
   "C) 30.000",
   "D) 40.000",
   "E) 50.000",
    ],
    correct_option: "E) 50.000",
  }, 

  //questão 76 indo para 79

  //Assunto: Razões e funções trigonométricas. Ciclo trigonométrico

  {
    question: "O maior valor que a expressão E = senx + 2√2cosx pode assumir, para valores reais de x, é",
    options: ["A) 1",
   "B) 2",
   "C) 3",
   "D) √2",
   "E) 2√2",
    ],
    correct_option: "C) 3",
  }, 
  //questão 79 terminada
  //----------------------------------------------------------------------------------------------

  //questão 79 indo para 82






















  //Assunto: Matrizes

  {
    question: "A inversa de uma matriz ortogonal é igual à sua",
    options: ["A) adjunta",
   "B) adjunta transposta   ",
   "C) cofatora",
   "D) cofatora transposta",
   "E) transposta",
    ],
    correct_option: "E) transposta",
  }, 

  //questão 82 indo para 84
  //Assunto: Determinantes

  {
    textu: "Sejam A uma matriz quadrada de ordem 2 e B uma matriz quadrada de ordem 3, tais que detA . detB = 1.",
    question: "O valor de det(3A) . det(2B) é",
    options: ["A) 5",
   "B) 6",
   "C) 36",
   "D) 72",
   "E) 108",
    ],
    correct_option: "D) 72",
  }, 

  //Assunto: Sistemas lineares


  {
    textu: "Uma loja vende um produto em dois tipos de embalagem. unitária (com uma unidade do produto) e dupla (com  duas unidades do produto). Em certo mês, foram vendidas 16 embalagens duplas e 20 unitárias, gerando uma receita para a loja de R$ 488,00. No mês seguinte, foram vendidas 30 embalagens duplas e 25 unitárias, gerando uma receita de R$ 790,00.",
    question: "Qual foi a porcentagem do desconto dado em cada unidade do produto ao se comprar a embalagem dupla?",
    options: ["A) 5%",
   "B) 8%",
   "C) 10%",
   "D) 12%",
   "E) 15%",
    ],
    correct_option: "C) 10%",
  }, 

  //questão 85 terminada

  //questão 85 indo para 87


  {
    textu: "Um estudante precisa fazer um trabalho escolar em seu aparelho de telefone celular. Para isso, usará dois aplicativos, A e B, um de cada vez. Ele sabe que a bateria do seu aparelho, estando com carga total, é suficiente para até 4 horas de uso do aplicativo A e sabe também que, com carga total, a bateria é suficiente para até 1 hora e 20 minutos de uso do aplicativo B. Após se certificar de que a bateria de seu aparelho estava com carga total, deu início ao trabalho com o uso do aplicativo A. Depois de algum tempo, ele interrompeu o uso desse aplicativo e, imediatamente, iniciou o uso do aplicativo B, até a bateria descarregar completamente, 3 horas depois do início do trabalho.",
    question: "Por quanto tempo o estudante usou o aplicativo A?",
    options: ["A) 2h 10min",
   "B) 2h 15min",
   "C) 2h 20min",
   "D) 2h 30min",
   "E) 2h 50min",
    ],
    correct_option: "D) 2h 30min",
  }, 



  //questão 87 terminada





























  {
 textu: "Um professor de Matemática escreveu no quadro a seguinte expressão:",
    question: "5 + 7 = 12. Tal como foi apresentada, essa expressão é um exemplo direto de que é FALSA a afirmação:",
    options: ["A) A soma de dois números é maior ou igual ao dobro do menor número.",
   "B) A soma de dois números negativos é um número positivo.",
   "C) A soma de dois números ímpares é par",
   "D) A soma de dois números ímpares é ímpar",
   "E) A soma de dois números menores que dez pode ser maior que vinte.",
    ],
    correct_option: "D) A soma de dois números ímpares é ímpar",
  }, 
  


  {
    question: "Sobre uma grandeza x, um aluno faz a afirmação “x + 2 = 4 ou x > 2”. Seu professor diz que essa afirmação é falsa. O aluno, então, reformula, corretamente, enunciando uma negação da afirmação que fizera. Uma negação de “x + 2 = 4 ou x > 2” é",
    options: ["A) x < 2.",
   "B) x + 2 ≠ 4.",
   "C) x + 2 = 4 e x > 2.",
   "D) x + 2 ≠ 4 ou x < 2.",
   "E) x + 2 ≠ 4 ou x < 2.",
    ],
    correct_option: "A) x < 2.",
  }, 
  



  {
    question: "Considere um gás ideal que passa por uma transformação durante a qual sua pressão e o volume que ocupa podem variar, mas sua temperatura é sempre mantida constante. A Lei de Boyle-Mariotte garante que, nessas circunstâncias, o produto entre a pressão P e o volume V ocupado pelo gás é constante. Quando o gás considerado ocupa o volume correspondente a 18ml, a sua pressão é de 3 atm (atmosferas). Se a medida do volume ocupado pelo gás for de 2,25ml, então, sua pressão, em atmosferas, medirá ",
    options: ["A) 33,75.",
   "B) 31,50",
   "C) 24,00",
   "D) 13,50",
   "E) 12,00.",
    ],
    correct_option: "C) 24,00",
  }, 
  



  {
    question: "Aldo, Baldo e Caldo resolvem fazer um bolão para um concurso da Mega-Sena. Aldo contribui com 12 bilhetes, Baldo, com 15 bilhetes e Caldo, com 9 bilhetes. Eles combinaram que, se um dos bilhetes do bolão fosse sorteado, o prêmio seria dividido entre os três proporcionalmente à quantidade de bilhetes com que cada um contribuiu. Caldo também fez uma aposta fora do bolão e, na data do sorteio, houve 2 bilhetes ganhadores, sendo um deles o da aposta individual de Caldo, e o outro, um dos bilhetes do bolão. Qual a razão entre a quantia total que Caldo recebeu e a quantia que Baldo recebeu?",
    options: ["A) 0,8.",
   "B) 1,5.",
   "C) 2",
   "D) 2,5.",
   "E) 3",
    ],
    correct_option: "E) 3",
  }, 
  



  {
    question: "Maria tinha 450 mL de tinta vermelha e 750 mL de tinta branca. Para fazer tinta rosa, ela misturou certa quantidade de tinta branca com os 450 mL de tinta vermelha na proporção de duas partes de tinta vermelha para três partes de tinta branca. Feita a mistura, quantos mL de tinta branca sobraram?",
    options: ["A) 75",
   "B) 125.",
   "C) 175.",
   "D) 375",
   "E) 675",
    ],
    correct_option: "A) 75",
  }, 
  



  {
    question: "Os aniversários de Alberto, Delson, Gilberto, Nelson e Roberto são em 15 de março, 23 de agosto, 28 de agosto e 23 de novembro, não necessariamente nessa ordem. Esses cinco rapazes nasceram em um mesmo ano, sendo dois deles irmãos gêmeos que, naturalmente, aniversariam no mesmo dia. Delson e Alberto aniversariam em dias diferentes do mesmo mês. Nelson e Alberto aniversariam no mesmo dia de meses diferentes. Desses rapazes, o mais novo é",
    options: ["A) Roberto.",
   "B) Alberto.",
   "C) Nelson.",
   "D) Delson",
   "E) Gilberto.",
    ],
    correct_option: "C) Nelson.",
  }, 
  



  {
    question: " Os números naturais m, w e p constituem, nessa ordem, uma progressão aritmética de razão 4, enquanto que os números m, (p + 8) e (w + 60) são, respectivamente, os três termos iniciais de uma progressão geométrica de razão q. Qual é o valor de q?",
    options: ["A) 2",
   "B) 3",
   "C) 4",
   "D) 6",
   "E) 8",
    ],
    correct_option: "B) 3",
  }, 
  



  {
    question: "Três melancias de massas diferentes foram pesadas duas a duas em uma balança que mostrou medidas de 13 kg, 17 kg e 20 kg. A medida, em kg, que essa balança mostrará se as três melancias forem pesadas juntas será",
    options: ["A) 25",
   "B) 28.",
   "C) 31",
   "D) 32",
   "E) 35.",
    ],
    correct_option: "A) 25",
  }, 
  



  {
    question: "O determinante da matriz M, de ordem 3 por 3, é 240, e a matriz K é definida como sendo K = 2 x M. O valor do determinante da matriz K é",
    options: ["A) 240",
   "B) 480",
   "C) 1.440.",
   "D) 1.920.",
   "E) 2.160.",
    ],
    correct_option: "D) 1.920.",
  }, 
  



  {
    question: "João tinha R$ 3,20 e queria comprar dois pães doces. Ao chegar à padaria, percebeu que seu dinheiro não era suficiente: faltavam exatamente R$ 2,40. João, então, utilizou o dinheiro que tinha para comprar apenas um pão doce. Após pagar o pão doce, João ficou com ",
    options: ["A) R$ 0,40.",
   "B) R$ 0,60.",
   "C) R$ 0,80.",
   "D) R$ 0,90",
   "E) R$ 1,60",
    ],
    correct_option: "A) R$ 0,40.",
  }, 
  



  {
    question: "Moléculas sempre falsas, independente do valor lógico das proposições que as compõem, constituem uma",
    options: ["A) contingência",
   "B) contradição.",
   "C) equivalência.",
   "D) geometria.",
   "E) tautologia.",
    ],
    correct_option: "B) contradição.",
  }, 
  

  {
    question: "A soma dos 11 primeiros termos de ordem par de uma progressão aritmética vale 209. A soma dos 23 primeiros termos dessa progressão vale",
    options: ["A) 253.",
   "B) 418.",
   "C) 437.",
   "D) 460.",
   "E) 529.",
    ],
    correct_option: "C) 437.",
  }, 
  


  {
   textu: "Em um certo país, cada aposentado ganha uma quantia diretamente proporcional à raiz quadrada do número de anos que trabalhou. Urbano aposentou-se hoje nesse país e receberá uma aposentadoria de X unidades monetárias. Se trabalhasse mais 13 anos, sua aposentadoria aumentaria em 1000 unidades monetárias e, no entanto, se tivesse se aposentado há 11 anos, receberia 1000 unidades monetárias a menos.",
    question: "Para que as afirmações acima estejam todas corretas, o valor de X deve ser",
    options: ["A) 2000",
   "B) 3000.",
   "C) 4000",
   "D) 5000",
   "E) 6000.",
    ],
    correct_option: "E) 6000.",
  }, 
  



  {
    question: "Os catadores de uma cooperativa recolheram 14.000 latas de alumínio. Essas latas eram, exclusivamente, de cerveja, de sucos ou de refrigerantes. De cada 5 latas recolhidas, 2 eram de cerveja e, para cada 7 latas de refrigerantes, havia 3 latas de suco. Do total de latas recolhidas pelos catadores, quantas eram de suco? ",
    options: ["A) 2.000",
   "B) 2.520.",
   "C) 2.800.",
   "D) 5.600.",
   "E) 5.880",
    ],
    correct_option: "B) 2.520.",
  }, 
  



  {
    question: "Afirmar que duas fórmulas bem formadas p e q, que são compostas pelas mesmas proposições simples t1, t2, .. , tn, são equivalentes é o mesmo que afirmar que é uma tautologia a proposição",
    options: ["A) p ↔ q.",
   "B) p ∧ q.",
   "C) p V q.",
   "D) p → ¬q",
   "E) ¬p V ¬q",
    ],
    correct_option: "A) p ↔ q.",
  }, 
  



  {
    question: "Três homens, Ari, Beto e Ciro, e três mulheres, Laura, Marília e Patrícia, formam três casais (marido e mulher). Dentre as mulheres, há uma médica, uma professora e uma advogada. A mulher de Ari não se chama Patrícia e não é professora. Beto é casado com a advogada, e Ciro é casado com Laura. As profissões de Laura, Marília e Patrícia são, respectivamente,",
    options: ["A) advogada, médica e professora.",
   "B) advogada, professora e médica.",
   "C) professora, médica e advogada.",
   "D) professora, advogada e médica",
   "E) médica, professora e advogada.",
    ],
    correct_option: "C) professora, médica e advogada.",
  }, 
  



  {
    question: "Segundo dados do Sinduscon-Rio, em fevereiro de 2010 o custo médio da construção civil no Rio de Janeiro era R$875,18 por metro quadrado. De acordo com essa informação, qual era, em reais, o custo médio de construção de um apartamento de 75m2 no Rio de Janeiro no referido mês?",
    options: ["A) 65.638,50.",
   "B) 65.688,00.",
   "C) 66.048,50.",
   "D) 66.128,50.",
   "E) 66.634,00.",
    ],
    correct_option: "A) 65.638,50.",
  }, 
  



  {
    question: "Maria comprou 30 balas e 18 chocolates para distribuir entre seus três filhos, mas não os distribuiu igualmente. O filho mais velho recebeu igual número de balas e chocolates, enquanto que o filho do meio ganhou 5 balas a mais do que chocolates. O número de balas que o filho caçula ganhou correspondeu ao dobro do número de chocolates. Sabendo-se que os dois filhos mais novos de Maria ganharam a mesma quantidade de chocolates, quantas balas couberam ao filho mais velho? ",
    options: ["A) 4.",
   "B) 7",
   "C) 8.",
   "D) 11.",
   "E) 12.",
    ],
    correct_option: "A) 4.",
  }, 
  



  {
    question: "Para fazer determinado tipo de biscoitos, utilizam-se 100 g de manteiga para cada 250 g de farinha de trigo. Mantendo-se essa proporção, se uma cozinheira utilizar 500 g de manteiga, quantos gramas de farinha ela precisará utilizar? ",
    options: ["A) 1.250.",
   "B) 750",
   "C) 650",
   "D) 400.",
   "E) 200.",
    ],
    correct_option: "A) 1.250.",
  }, 
  



  {
    question: "Progressões aritméticas são sequências numéricas nas quais a diferença entre dois termos consecutivos é constante. A sequência (5, 8, 11, 14, 17, .., 68, 71) é uma progressão aritmética finita que possui",
    options: ["A) 67 termos.",
   "B) 33 termos",
   "C) 28 termos.",
   "D) 23 termos.",
   "E) 21 termos.",
    ],
    correct_option: "D) 23 termos.",
  }, 
  



  {
    question: "Com a expansão do setor hoteleiro no Rio de Janeiro, novos postos de trabalho serão criados. Estima-se que, de cada 7 novas vagas, 4 serão no setor de alimentação (garçons, copeiras, cozinheiros, por exemplo), e 3, para camareiras. Considerando-se essa proporção, um hotel que contratar 24 camareiras contratará, também, quantos profissionais para o setor de alimentação?",
    options: ["A) 18.",
   "B) 26.",
   "C) 30.",
   "D) 32.",
   "E) 36.",
    ],
    correct_option: "D) 32.",
  }, 
  



  {
    question: "João, Jorge e Carlos são três amigos e cada um deles possui um carro. O carro de um deles é azul, a cor do carro de outro é branca e a cor do carro restante é vermelha. O carro azul é de João, ou não é de Jorge. O carro branco não é de Carlos, ou é de João. O carro vermelho não é de Jorge, ou é de Carlos. Ou o carro branco não é de Jorge, ou o carro vermelho não é de Carlos. Os carros de Carlos, João e Jorge são, respectivamente,",
    options: ["A) vermelho, azul, branco",
   "B) vermelho, branco, azul.",
   "C) branco, azul, vermelho.",
   "D) azul, vermelho, branco.",
   "E) azul, branco, vermelho.",
    ],
    correct_option: "D) azul, vermelho, branco.",
  }, 
  





];

export default dataMatematica;